\pgfdeclarelayer{parent_components}
\pgfdeclarelayer{clk}
\pgfsetlayers{parent_components,clk,main}
\resizebox{.49\textwidth}{!}{%

\begin{tikzpicture}[node distance=1.5cm]
%Blöcke Start
		
	%Emittierender Teil
	\node[electrode] (SIG2) {};
	\draw (SIG2)+(0,1.5) node[electrode] (SIG1) {};
	\draw (SIG1)+(-1,0) node (SIG1_label) {$SIG_1$};
	\draw (SIG2)+(-1,0) node (SIG2_label) {$SIG_2$};
		
	\draw (SIG1)+(2.5,0) node[block] (MUX3) {Multiplexer 3};
	\draw (SIG2)+(2.5,0) node[block] (MUX4) {Multiplexer 4};
		
	\draw (MUX4)+ (0,-2) node[block] (V2) {Verstärker};
		
	\draw (MUX3.east)+(1.5,0) node[electrode] (E1) {};
	\draw (E1)+(0,-1.5) node[electrode] (E2) {};
	\draw (E2)+(0,-1.5) node[electrode] (E3) {};
	\draw (E3)+(0,-1.5) node[electrode] (E4) {};
	
	
	\draw (V2)+(0,-2) node[fmc] (FMC){};
		
	\draw (E1)+(.5,0) node (E1_label) {$E_1$};
	\draw (E2)+(.5,0) node (E2_label) {$E_2$};
	\draw (E3)+(.5,0) node (E3_label) {\dots};
	\draw (E4)+(.5,0) node (E4_label) {$E_{16}$};
	\draw (FMC)+(0,-.7) node(FMC_label){FMC};

	%Blöcke Ende
	%Verbindungslinien Start
	%Verbindungslinien zwischen sensierenden Elektroden und Impedanzwander
		
		
	%Verbindung zwischen SIG 1 und 2 und MUX 3 und 4.
	\draw[arrow] (SIG1) -- (MUX3);
	\draw[arrow] (SIG2) -- (MUX4);
		
	%Verbindung zwischen Sig1 und 2 und Verstärker
	\path (SIG1) -- (MUX3) node[pos=0.5,above=0] (V2_h1) {};
	
	\draw (V2.west)+(0,.25) node[inner sep=0] (V2_h2) {};
	\draw (V2.west)+(0,-.25) node[inner sep=0] (V2_h3) {};
	
	\draw[arrow] (V2_h1 |- MUX4)+(.25,0) |- (V2_h2);
	\draw[arrow] (V2_h1 |- MUX3)+(-.25,0) |- (V2_h3);

		%Verbindung zwischen Verstärker und MPB
	
	\path (V2)+(2,0) node[electrode] (MPB) {};
	\draw (MPB)+(0,-.5) node (MPB_label) {$MP_B$};
	\draw[diff] (V2) -- (MPB);
	
	%% Steuerlinien vom FMC aus malen
	\draw[steuer, out=150, in=-150] (FMC) to (MUX3);
	\draw[steuer, out=140, in=-140] (FMC) to (MUX4);
		
	%Verbindungslinien zwischen MUX3 und Emitteranschlüssen
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX3.east) -- (E1.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX3.east) -- (E2.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX3.east) -- (E3.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX3.east) -- (E4.west);
		
	%Verbindungslinien zwischen MUX4 und Emitteranschlüssen
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX4.east) -- (E1.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX4.east) -- (E2.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX4.east) -- (E3.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX4.east) -- (E4.west);
		
	%Interne Messelektroden erst jetzt einzeichen, da sonst von Pfeilen übermalt
	
	
	
	
	% Eigene Platine als oberbegriff, allerdings in ein anders Layer
	\begin{pgfonlayer}{parent_components}
		%Postionen
		%Platine
    \path (SIG1.east |- MUX3.north)+(0,\parentDist) node (pla_nw) {};
    \path (FMC.north -| E1.west)+(0,0) node (pla_se) {};
			
		%Flächen
		%Platine
		\path[parentstyle, fill=col_platine](pla_nw) rectangle (pla_se);
  \end{pgfonlayer}
	
	%Oszi
	\draw (V2)+ (-.5,7.5) node[block,minimum width=7cm, minimum height=2.5cm] (oszi) {};
	\draw (oszi.west |- oszi.north) -- (oszi.east |- oszi.north) node[pos=0.5, above=0] (oszi_label) {Oszilloskop};
	\draw (oszi.south)+(-3,.5) node[chan] (G1) {};
	\draw (oszi.south)+(-2,.5) node[chan] (G2) {};
	
	\draw (oszi.south)+(0,.5) node[chan] (CH1) {};
	\draw (oszi.south)+(1,.5) node[chan] (CH2) {};
	\draw (oszi.south)+(2,.5) node[chan] (CH3) {};
	\draw (oszi.south)+(3,.5) node[chan] (CH4) {};
	
	\draw (G1)+(0,.5) node (G1_label) {G1};
	\draw (G2)+(0,.5) node (G2_label) {G2};
	
	\draw (CH1)+(0,.5) node (CH1_label) {CH1};
	\draw (CH2)+(0,.5) node (CH2_label) {CH2};
	\draw (CH3)+(0,.5) node (CH3_label) {CH3};
	\draw (CH4)+(0,.5) node (CH4_label) {CH4};
	
	%Oszi Anschlüsse
	\draw[thick] (CH1) |- ($(G1)+(0,-1)$) -| ($(SIG1)+ (-.25,0)$) --(SIG1);
	\draw[thick] (G1) |- ($(G1)+(0,-1)$);
	
	\draw[thick] (CH2) |- ($(G2)+(0,-1.5)$) -| ($(SIG2)+(-.5,0)$) --(SIG2);
	\draw[thick] (G2) |- ($(G2)+(0,-1.5)$);
	\draw[thick] (CH3) |- ($(CH4)+(0,-1)$) -| (CH4);
	\draw[thick,double] (CH3)+(0.5,-1) --($(CH3)+(0.5,-1.5)$) -| (MPB);
	
	
\end{tikzpicture}
}